# aop-part2-chapter04 - 계산기



# 목차

1. 인트로  (완성앱 & 구현 기능 소개)
2. 계산기 UI 그리기 (1)
3. 계산기 UI 그리기 (2)
4. 계산기로 계산하기 (1)
5. 계산기로 계산하기 (2)
6. 계산 기록 저장하기 (1)
7. 계산 기록 저장하기 (2)
8. 아웃트로 (정리)




# 이 챕터를 통해 배우는 것

- **Layout** 을 그리는 법

  - **TableLayout** 사용하기
  - **ConstraintLayout** 사용하기
  - **LayoutInflater** 사용하기

- **Thread** 사용하기

  - 타 Thread 만들어서 사용하기

  - **runOnUiThread** 사용하기

- **Room** 사용하기



### Kotlin 문법

확장 함수 사용하기

data class 사용하기



### 계산기

계산기 기능 수행

계산 기록 저장하기

계산 기록 삭제하기

~~단 시간관계 상 정수형으로 한정하고, 몇 가지 기능을 배제하고, 연산자는 1회만 사용할 수 있음~~
